{
  "title": "Aug-DAY",
  "questions": [
    {
      "question": "अगस्त 2025 में 'विश्व फेफड़ा कैंसर दिवस' किस दिन मनाया गया?",
      "options": [
        "1 अगस्त",
        "6 अगस्त",
        "12 अगस्त",
        "29 अगस्त"
      ],
      "answer": "1 अगस्त"
    },
    {
      "question": "भारत में 'राष्ट्रीय हथकरघा दिवस' किस दिन मनाया जाता है?",
      "options": [
        "1 अगस्त",
        "7 अगस्त",
        "15 अगस्त",
        "20 अगस्त"
      ],
      "answer": "7 अगस्त"
    },
    {
      "question": "अगस्त 2025 में भारत का कौन सा स्वतंत्रता दिवस मनाया गया?",
      "options": [
        "78वां",
        "79वां",
        "80वां",
        "81वां"
      ],
      "answer": "79वां"
    },
    {
      "question": "किस प्रसिद्ध भारतीय हॉकी खिलाड़ी की जयंती पर 'राष्ट्रीय खेल दिवस' मनाया जाता है?",
      "options": [
        "मेजर ध्यानचंद",
        "बलबीर सिंह सीनियर",
        "ध्यान सिंह",
        "अभिनव बिंद्रा"
      ],
      "answer": "मेजर ध्यानचंद"
    },
    {
      "question": "19 अगस्त को कौन सा अंतर्राष्ट्रीय दिवस मनाया जाता है?",
      "options": [
        "विश्व हाथी दिवस",
        "विश्व मानवतावादी दिवस",
        "विश्व जैव ईंधन दिवस",
        "अंतर्राष्ट्रीय युवा दिवस"
      ],
      "answer": "विश्व मानवतावादी दिवस"
    },
    {
      "question": "अगस्त 2025 में 'नागासाकी दिवस' कब मनाया गया?",
      "options": [
        "6 अगस्त",
        "9 अगस्त",
        "10 अगस्त",
        "12 अगस्त"
      ],
      "answer": "9 अगस्त"
    },
    {
      "question": "पूर्व प्रधानमंत्री राजीव गांधी की जयंती के उपलक्ष्य में कौन सा दिवस मनाया जाता है?",
      "options": [
        "राष्ट्रीय पर्वतारोहण दिवस",
        "सद्भावना दिवस",
        "भारत छोड़ो दिवस",
        "राष्ट्रीय अंतरिक्ष दिवस"
      ],
      "answer": "सद्भावना दिवस"
    },
    {
      "question": "भारत में 'राष्ट्रीय अंतरिक्ष दिवस' किस दिन मनाया जाता है?",
      "options": [
        "15 अगस्त",
        "20 अगस्त",
        "23 अगस्त",
        "29 अगस्त"
      ],
      "answer": "23 अगस्त"
    },
    {
      "question": "'विश्व हाथी दिवस' किस दिन मनाया जाता है?",
      "options": [
        "10 अगस्त",
        "12 अगस्त",
        "19 अगस्त",
        "26 अगस्त"
      ],
      "answer": "12 अगस्त"
    },
    {
      "question": "राष्ट्रीय लघु उद्योग दिवस' कब मनाया जाता है?",
      "options": [
        "26 अगस्त",
        "29 अगस्त",
        "30 अगस्त",
        "1 अगस्त"
      ],
      "answer": "30 अगस्त"
    },
    {
      "question": "'विश्व फोटोग्राफी दिवस' कब मनाया जाता है?",
      "options": [
        "15 अगस्त",
        "19 अगस्त",
        "20 अगस्त",
        "23 अगस्त"
      ],
      "answer": "19 अगस्त"
    }
  ]
}
